Электрическая цепь состоит из катушки индуктивностью~$L$, трёх пластин ($1$, $2$, $3$) площадью~$S$ и
ключа. Расстояния между пластинами равны $d$ и~$2d$ (рис.~\ref{fig:\figrefname{1}}). Внешние пластины
имеют заряды $q$ и~$-q$.
\begin{enumtask}
    \item Определите максимальную силу тока через катушку после замыкания ключа.
    \item Определите максимальную силу тока через катушку после замыкания ключа в случае, если половина
        пространства между пластинами $1$ и~$2$ заполнена диэлектриком с проницаемостью~$\varepsilon$
        (рис.~\ref{fig:\figrefname{2}}).
\end{enumtask}
\answer{
    $q\sqrt{\frac{3d}{\varepsilon_0 SL}}$,
    $q\sqrt{\frac{2d}{\varepsilon_0SL} \frac{2 + \varepsilon}{1 + \varepsilon}}$
}